工作八年多，月薪終於破四萬

一開始講明先，我唔係覺得搵40K up就叫多，
係金融、政府、醫護或教育界，唔少人一出身都月薪四萬。
不過人人際遇不同，我純粹想分享一下香港地打工仔小人物的故事。

我從來無做過commercial的工作，一直都係non-profit making的公司做，
八年多以來，轉過三次工，頭三份工都無乜突破，保持係二字中至尾的水平，
轉到黎第四份工，終於有比較大幅度的提升。

對後輩建議是：儲夠經驗，整靚CV，千萬唔好懶，唔好怕麻煩，要積極搵工轉。

利申：有收緊租及其他收入。月薪唔等於月入，純粹討論自己份主要職業。

你本身係咩background?

調查顯示香港打工仔加薪5.1%略遜舊年 近四成轉工者裸辭搵工
關閉
2019/05/31 13:47推薦5利好13利淡8 留言 沽空 股價

據jobsDB最新的《2019年薪酬調查報告》顯示今年香港打工仔的加薪幅度比不上去年，平均增幅僅為5.1%，略低於2018年同樣調查所得的5.7%。

該調查於本年3月中至4月中期間訪問了3,192位求職者，結果發現，若按工種分類今年「公關/企業事務」從業員的薪酬升幅最勁，達9%，而「數碼市場推廣/電子商務/社交媒體行銷」以及「保險」從業員就緊隨其後，分別有8.6%和8.3%。

至於花紅方面，2019年僱員平均獲發相當於1.5個月的薪金，數字亦較去年的1.6個月略低。今年平均有2.1個月薪金作為花紅的「銀行及金融」從業員不敵額外有2.2個月人工的「款客服務/旅遊」從業員，僅列亞軍位置。各有1.9個月花紅的「飲食/餐飲」與「綜合管理」人員就同樣排在第三位。

jobsDB香港區行政總裁仇崑石表示，隨著網絡媒體日益普遍，公關/企業事務人才漸趨多樣化，除了具維護品牌聲譽甚至可以『拆彈』的才能，更需數據分析、內容營銷等知識，導致這行頭水漲船高；市場對數碼營銷人才的強勁需求亦有相同的效果。至於保險從業員則可能受惠於由自願醫保計劃及內地人士湧港購買保險帶動的市場增長，令他們的加薪幅度較其他行業為佳。

報告亦發現，打工仔只要從第一份全職工作算起，在十年以內如有適當的轉工頻率，即是大約三次，現職薪酬與首份月薪相比將可獲得平均每年約17%的增幅。然而，如打工仔在同一條件下轉工多達五次或以上，薪酬則反而只有14%的上升。由此可見，打工仔的確「魚唔過塘唔肥」，但若單純考慮到收入效益，則轉工頻繁程度亦有適可而止的水平，大約三年轉一次左右就最見效。相反，倘若打工仔一直沒有轉過工，平均每年薪金只得6%的增長，加薪幅度比所有轉過工的人都要低。

事實上，在過去12個月有三成的受訪者轉過工，當中有49%便是因為「不滿意薪酬及福利」而跳槽，而新工能增加收入也成為他們轉工的重大誘因(37%)，即使停留在同一職級也在所不計。

值得一提的是，因「工作量/壓力過大」而決定轉工的人也多達整體轉工人數的31%。隨著世界衛生組織剛把過勞界定為「職業現象」，這種情況更值得僱主以至大眾關注。

不過，最多人選擇轉工的原因還是「不滿意公司文化/管理風格」，比率高達五成。

仇崑石補充道：「對不少僱員來說，他們所渴求的公司文化或是管理風格就是能夠獲得認同和尊重。僱主應視員工為寶貴資產，加以尊重，並在適當的時候予以表揚，方能提升他們對公司的忠誠度，願意留任效力。」

調查結果還顯示，這些轉工的人當中竟有近四成人(36%)在找到新工之前先辭職，也就是所謂的「裸辭」。

有超過五成(54%)裸辭的人對舊工作忍無可忍，而高達34%的人就有信心很快找到一份新工作。此外，亦有近三成人(29%)決定裸辭時正計劃在兩份工之間休假，另外有23%則表示自己沒有經濟負擔，所以不急於找新工作。

若按不同年齡層和工作經驗再作獨立分析，又以少於25歲或兩年工作經驗以下的受訪者特別偏愛裸辭。在這兩個組別當中有分別高達五成和44%的人選擇了裸辭，可見初出茅廬的年青人在選擇轉工方面較為決斷。

仇崑石指出，就如較早之前《jobsDB引才法則》所發現，與其他年齡層相比，新入職場的Z世代並不特別重視永久職位，且較偏愛公司提供留職留薪休假和諸如彈性上班時間、可遙距工作等靈活工作安排。隨著有更多這些沒有太多家庭經濟負擔，講求自主的年青一族上場，加上種種外圍因素未曾對香港經濟有明顯影響而本地人手缺乏問題持續，裸辭會越趨普遍。

他續說：「因此，僱主必須了解這種趨勢，擺脫過往對求職者曾暫停工作所存有的偏見，反而仔細一點探求他們作此選擇的原因，著重分析求職者整體表現，不應以偏概全。至於打工仔決定裸辭前亦應充分考慮未來動向，例如進修、轉行，又還是成為Slash族，更須掌握自身的財務狀況。事實上，工作空白期也不宜過長，還需準備好如何應對招聘公司對你裸辭的提問。」

不過，未必每個僱員都有決心另謀高就：有52%的受訪者認為自己的薪酬低於市場水平，但仍願意接受現況留職，百分比甚至較去年相同調查的46%更高。「只是出於惰性而不願去經歷求職過程」成最大原因，比率達29%。這個發現提醒了公司管理層員工留職並不表示他們對現職滿意，所以他們應以適當渠道了解員工對公司及工作的實際感受，以增加員工的工作動力。

與此同時，「現時的同事關係很好，不願離職」同樣以29%並列最大理由。其實《jobsDB引才法則》亦發現香港的打工仔十分渴望能獲得同事的衷誠合作和支持，兼能獲得公司仝人的尊重。因此，企業建立融洽互助的工作氛圍，對挽留員工有一定的幫助。(ad/t)

我幾層樓收租都10萬

第9年破地獄

樓主個名

起薪點係幾多，計下meet 唔meet 到standard，增薪standard 係17% per year

柒L到

8年4萬其實好好啦
我諗隨時有8成香港人一生人都去唔到4萬

樓主介唔介意透露自己年紀幾大？

收緊租
樓豬已贏，贏到開巷

我估你應該娶咗老婆生埋仔

Meaningless post

樓主會唔會生細路

你終於咩政府福利都拎唔到啦，恭喜恭喜

正常U grad年齡 + 9年囉

層樓幾時買？

對，不過係先做爸才破4

2015年，當年係三百尾入手

可以keep住加上去，不時更新，幾好呀

gomenasai... 但點解咁講呢？
講真，大部份人唔轉工係因為怕麻煩、怕改變、懶，我都係以過來人俾D建議後輩je。

成日轉其實都唔好睇
想搵份做多過2年既都難

得罪講句，送終條例一過咪又係要乞食

想問吓，乜叫整靚cv？

我同樓主有D似，做左10年果陣得29k，跟著做左個好冒險既決定，轉左份得20k既startup，依家13年60k

咁西利？ 轉左邊行

同埋某D 搵唔到錢的行業真係好難過40K, (打2份工另計)

我同樓主有D似，做左9年果陣得35k，跟著做左個好冒險既決定，轉左份得30k既startup，依家12年80k

做game，冇轉過行

IT DEVELOPER?

唔好信

我更加想知樓主有咩投資心得for有限月入
p.s. 三年exp三萬

一間公司做到有升職再跳糟

我工作兩年40k
利申：老闆

我22 歲都輕鬆4 萬啦

樓主咩background先
Background好已經贏在起跑線上

利申非三大乞食科

而家收股息已經5皮幾
我都唔知返工做乜
除咗用嚟消磨時間諗唔到其他原因

介唔介意講下背景

咁低人工都可以收租，睇來唔少父幹

記得想升職要自己爭取
老闆好少自己offer升職俾你

係

同我一樣

想知樓主仲有其他咩收入？

你地講既前題係你地有料嘛
我冇料，連工都未搵到

最短試過幾快轉工

noted with thanks ;o)

樓主好可愛

死差佬，屌你老母冚家鏟

宜家仲係間startup 做?
呢個人工關唔關做過startup 事

你間startup係咪自己開？
點解可以升咁快既？師兄講多啲，真心想問

利申：未grad

會唔會8成咁多呀

點為止份工無乜突破
同埋你轉工揾咩藉口？。
仲有你U grad都係做翻自己專業既野？。 我驚到時應用唔到 比人屌
利申：就u grad

其實除左拎牌個d，無乜課係有乜”專業”可言，咁既心態咪只會限死自己

搵intern 啦，拎多d exposure 好過坐係到擔心

利申上年grad啱啱做左一年，淨係識加減乘除，人工都叫高過護士咁

會考0分，每月30k，每日做半個鐘

樓主因為自爆父幹 失蹤左

有樓收租即係唔止一層咁嘅人工有兩層樓或以上一係父幹一係老婆好有錢

三十出頭都算唔錯 樓豬好波
不過我身邊個個先廿幾未三十已經年薪十幾萬

月薪先岩

樓主話15年3球幾機，廿萬首期都要父幹

好多u grade 10 年都後都有4萬呢個數
起大公司even 無轉工, 靠內部升職都可以做到

但生活唔見得好駛左

我阿爺留咗個地鋪比我搞生意
我攞咗去放租，一個月收20萬，爽到

三百萬尾點樣廿萬首期呀你計兩個人夾？
九按上車係唔難，但樓主有兩層或以上喎
如果兩層都係咁平都冇話唔得嘅

係，做九成要三十幾萬，但樓主無話有兩層啵，買間細既住屋企有乜問題

不過做九成要自住，好似係

Btw, 15年買之後食正急升，過兩年拎老婆名開二唔難

根本香港人想加薪就要轉新工

屌你笑左
唔小心講左真話?

連登fg都五萬啦

轉工都要睇你咩行業嫁 行業細圈子 人手過剩既炒人都黎唔切 仲會請人咩

宜家大公司做左接近四年
工作壓力中上，薪金加福利同出面比好少少
應唔應該走

點解咁多你呢種以為全世界好似你咁廢既人存在
唔信咪算 廢物思想就係咁

all in 熊咪可以超40K

恭喜

做it 斷斷續續做左3年
10k->12k->15k->15.6k(14個月）
好似同正常都差一段距離
點算

樓主加油
睇得出你係個心地善良既人
9年一定吃左唔少苦頭

得年薪十幾萬廢啲定唔信有年薪十幾萬廢啲？

年薪十幾萬

投資新手...
可唔可以請教下買咩藍籌派息多啲？
雖然暫時唔係好多錢可以買，但都有錢買丁幾手...
都係個好既開始

吹水大會正式開始

只寫code都可以去到60k？

做咩講兩句就起曬鋼呀
阿青年才俊

lead developer當然可以

點儲到咁多錢 首期自己比定父幹

邊到有
笑下會開心d

Lm

返左得八年工就後輩後輩 唔講以為你返左30年

做game
60k少左啦 課金game食水咁深

仲係startup做，因為賺倒錢先加人工

唔係自己開，只係early employee

收緊租，有乜討論餘地?

一半實力一半運氣，實力係你真係做到個成功既product，個個鍾意玩，運氣係你公司入面有人識人搵funding，缺一不可

唔洗理 d 傻西
我身邊同事好多個都有 50k+

我10年前同你一模一樣，我心得係公司入面盡力做盡力學，然後等機會跳槽。都係老土果句，機會係留俾有準備既人

IT 靠轉工有呢個數唔難
但唔轉工肯加人工到呢個數算難得

運氣最重要 startup有funding上晒報導 startup 都未必肯加人工

當然有實力自已起到成個producy 自然大把人會搵你

儍鳩就算揾4M都唔會話揾4M啦，識唔識玩架你？？

利申：揾8.5k一個月

都係，唔係個個老細賞罰分明，如果你見個老細孤9寒，都應該搵機會走

外國可能係囉，不過話你知響香港就算賺錢如神魔之塔，人工都係偏低

十幾萬一年 fresh grad 都得啦

响香港，如果唔係專業人士、優秀人才或者人脈極廣，人工越高嘅打工仔响經濟差、公司唔掂或者人到中年嘅時候越容易先被裁走。客觀事實。

譚仔阿姐都得啦啦

佢係咪唔知自己柒喺邊

好勁呀，可唔可以同你做愛

我同樓主有D似，做左9年果陣得35k，跟著做左個好冒險既決定，轉左份得30k既startup，依家12年1000k

使唔使戴咁多頭盔呀你收入屌打9成兒登仔㗎啦

8年喎

我身邊都有唔少朋友買左樓之後同父母繼續住，將層樓出租。其實好多人儲唔到錢的死症就係太早出黎租屋住。

你既建議都頗廢同空泛
有無多少少具體例子分享？

例如點解第四份工會有大幅度升薪？當中既契機係咩？或者你做左啲咩促成哩個機會？

有無談判薪酬既技巧分享？

Non-profit making既公司風氣如何？career path係點易唔易上位？靠人事/醒目定安份最緊要？

點樣可以做到岩岩先破4但已經有層樓揸手收租，即係前後連自住兩層樓？如非靠父幹，求理財策略

問題可能太多無視都無緊要

屌你 我一睇成啖水噴撚左出黎

It都咁低價

FG $35K。

how?識好多野定識人?

半份鐵飯碗坐左10年8年 先得30k左右
不過有房坐唔捨得間房

4萬底薪定包埋花紅？

NGO?

NGO 人工好似偏低？搵四皮應該算幾top？

你以為, 大把corp fin友, 中環人人工極高, 仲有上市公司D員工, 幫上市公司做開野, 幾百萬年薪見唔少

香港根本好多人好有錢, 不過唔到我份者

啱，分分中比人裁左出黎三萬都無

想知+1

40k係basic定gross income

就係lead條team做左件product出黎，之後件product幫公司搵倒~30M美金既funding，加左幾次人工咁

八年四萬有咩好打飛機？
係你起點低、眼界窄、能力差啫，
仲後輩後輩咁教精人，得啖笑。

我2014畢業得24K

可能嚟緊個30年會失業都唔出奇

唔出聲冇人當你啞

Show糧單啦，DLLM

不自爆，唔講咩行業啦，係大機構，員工過千的。
中層啦，上有老闆、大老闆，下有下屬。

我本身都唔諗住講得好具體，只係想叫人唔好懶同怕麻煩轉工。

如果你要講關鍵，應該係細公司轉大公司，
我無用過任何談判薪酬技巧，職位ranking 同 salary linked。

第四份工的工作要求，正正是我頭三份工經驗的總和，你都可以話好好彩，that' why I said 儲經驗，整靚CV，要用時方不恨少。

係香港地最多人關心的都係樓的問題，
我得一層樓收緊租ja，同屋企人住緊呀﹗

乜你上司大你30年咩？
我上司都係大我十年左右，上司的上司年紀仲可能係差唔多，
唔通佢地唔係我前輩？
我都差唔多大FG成十年啦，
出黎做野十年八年，講真要有前輩/上司的風範啦，唔係過多幾年俾人話廢老啦。

首期自己俾左3/4，屋企人幫左1/4，
俾完首期1Q清袋，我無大家諗到咁有錢、咁好環境。

利申：自問幾慳

Bro 不過我未一開二，仲有段距離。
15年港股大時代執左D，立刻毅然果斷上車。

係，我係做番自己讀的野，但唔係咩專業野，都係出黎做野先學到有用的野。

Rich man!

好你小小bro，
利申三大，非神科，非專科

當你上左四萬就想要六萬
到去六萬，就想年薪百萬
到有百萬年薪就想要花紅
有花紅多之後就想開公司

厲害了

我上司大我40年 一個近80既呀伯
我意思係 8年係職場相對上唔係咁長 都係謙虛d好

咁如果佢呢番説話係同fg講都ok嘅，年資多幾年確實係前輩，幾年可以差好遠㗎啦，好多職位5年起經已係AM位。其實職場上聽d大10年8年嘅，市場按道理應該貼近d會有參考價值d嘅，你個80歲上司好就可以分享好多人生哲學比你，如果唔好嘅就同你分享佢40年前獅子山精神後生仔要蝕底要挨就仆得街㗎啦

樓主收緊咩租 同有咩其他收入呢